\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Projeto de Algoritmos -- Tentativa e Erro}
\subtitle{Análise de Algoritmos}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução -- Tentativa e Erro}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução -- Tentativa e Erro}
Nessa apresentação veremos em maiores detalhes as características e exemplos do
paradigma de projeto de algoritmo Tentativa e Erro, que também é referenciado
por alguns autores como Força Bruta.
\newline\newline
Esse paradigma pode ser visto como um método heurístico (muito ruim) de busca
por soluções.
\end{frame}

\section{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
Algumas vezes é extremamente complexo projetar um algoritmo para resolver
determinado problema.
\newline\newline
Para esses casos, não existe uma maneira simples de projetar ações que levem aos
resultados desejados sem fazer diferentes avaliações sobre os elementos do
problema.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
Suponha que o problema que você deve resolver tem as seguintes características:
\begin{itemize}
 \item Não há informação suficiente para saber o que escolher;
 \item Cada decisão leva a um novo conjunto de escolhas;
 \item Alguma sequência de escolhas pode ser a solução do problema.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
Nesses casos, pode ser necessário se utilizar de um método que, de forma
metódica, vá analisando cada decisão ou sequência de decisões até chegar a uma
resposta.
\newline\newline
O paradigma Tentativa e Erro é o projeto de algoritmo que realiza esse tipo de
abordagem.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
A Tentativa e Erro tem duas abordagens principais:
\begin{itemize}
 \item Na primeira ele faz as análises de cada possível solução, até encontrar a
 resposta correta;
 \item Na segunda há um mecanismo de backtracking: caso a análise de uma certa
 sequência de passos não permita chegar à solução, o mecanismo retorna a um
 passo anterior e trata de analisar outra possibilidade.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Tentativa e Erro}
No geral, algoritmos de Tentativa e Erro não são eficientes o suficiente para
problemas de grande porte.
\newline\newline
Problemas mais simples podem ser resolvidos através dessa metodologia, mas
deve-se sempre analisar se a utilização desse projeto não acarretará um número
exagerado de passos, ou mesmo infinito, tornando então o problema insolúvel por
esta técnica.
\end{frame}

\section{Exemplos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1: Busca Linear -- Complexidade: O(n)
\newline
\lstinputlisting[language=Python]{../algoritmos-implementacao/buscalinear.py}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 2: Percorrimento de Grafo (tem \textit{backtracking})
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{backtracking.png}
 \end{center}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
 \begin{itemize}
  \item Algoritmos Tentativa e Erro avaliam as diferentes etapas que formam uma
  solução em busca de atingir uma resposta para um problema;
  \item Há abordagens com e sem mecanismos de backtracking;
  \item Muitas vezes essa abordagem só funciona bem em problemas de pequeno
  porte. Mas há algoritmos onde a Tentativa e Erro é o único paradigma de
  projeto possível. 
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
